★蝗蟲日！【一田優惠日】內地客凌晨廣州搭和諧號出發掃貨

每逢「一田購物優惠日」總吸引不少市民及內地客拖篋掃貨，未正式開始營業，門外已「打蛇餅」。有內地旅客凌晨4時從廣州出發，來港只為到一田掃貨，坦言「港貨有信心保證、價格有折扣」。

一田百貨於今日至26日舉行購物優惠日，剛開始營業店內已人頭湧湧，不少特價電器被搶空，但人流未如崇光百貨感謝周般擠擁得水泄不通，通道尚算暢順。

廣州客：每年均搭和諧號「掃貨」

來自廣州的梁先生在開店約兩小時已搶購電飯煲、衣服、背囊等，坦言每年一田促銷均乘搭和諧號來港「掃貨」，今年清晨4時出門乘搭頭班車，約8時半抵達沙田，排隊入場也用了十多分鐘，主要購買「啱心水」商品，下午即回廣州。他認為，港貨有信心保證、價格有折扣，預計每次消費4、5千元。

廣州譚先生：計算匯率 如同折上折

同樣來自廣州的譚先生表示，「本身（一田）有折頭打，加上匯率就折上折，抵就自然多人買」。他又指，香港商品種類多元化，今早掃了不少玩具給兩個兒子，下月作聖誕禮物送出，也預計今日會花上4、5千元。他說，每年均來一田掃貨，「邊啲抵就買邊啲，有需要就買」。

位於三樓的購物區，不少市民搶購玩具及行李箱，來自江西的何小姐表示，從網上得知有一田優惠日，特意來買了3個28吋行李箱，直言「好抵買」，較正價便宜一大半，預計只花約一千元。

大逆不道，我國出產無信心保證咩

成班走狗垃圾

來自日本的一田

唔用國貨，拉去打靶啦

新鴻基旗下子公司呀,來你老母自